3.4.4: 对s进行归纳，证明下图中的算法正确地计算出了失效函数。
![Alt text](image\计算关键字失效函数的算法.bmp)
证明：
1. s=1时，关键字为b1，既是b1的真前缀又是其后缀的字符串为空串，所以，f(1)=0,与图中算法所得结果一致
2. 假设s=t时，图中算法所得f(s)即为正确的失效结果，即
   $$\forall i \in [1,f(t)].b_i = b_{t-f(t)+i}$$
   a. 若$b_{t+1} = b_{f(t)+1}$,则根据图中算法
   $$f(t+1) = f(t) + 1$$
   $$
    \forall i \in [1,f(t)].b_i 
                            = b_{t-f(t)+i}
                            = b_{t+1-[f(t)+1]+i}
                            = b_{t+1-f(t+1)+i}
   $$
   又$i=f(t+1)$时
    $$
        b_{t-f(t)+f(t+1)} = b_{t-f(t)+[f(t) + 1]}=b_{t+1}=b_i\\
    $$  
    所以，
    $$
    \forall i \in [1,f(t+1)].b_i = b_{t+1-f(t+1)+i}
   $$
   b. 若$b_{t+1} \ne b_{f(t)+1}$,则根据图中算法
   $$
    \exists w \lt t.f(t+1) = f(w) + 1,t=f(w)
    $$
   且
    $$
    \forall i \in [1,f(w)].b_i 
                            = b_{w-f(w)+i}
   $$
   因此
    $$
    \forall i \in [1,f(t+1)].b_{t+1-f(t+1)+i}
        =b_{f(w)+1-(f(w)+1)+i}
        =b_{i}
    $$
   即，s=t+1时，图中算法计算的也是正确的f(s)  
所以，图中的算法计算的是正确的失效函数